{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "'Kaplumbağa Terbiyecisi' tablosu ile bilinen Osmanlı ressamı kimdir?",
      "option1": "Evliya Çelebi",
      "option2": "Şevki Bey",
      "option3": "Ahmet Cevdet Paşa",
      "option4": "Osman Hamdi Bey",
      "answer": "Osman Hamdi Bey"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "İstiklal Marşı'nın yazarı kimdir?",
      "option1": "Yahya Kemal Beyatlı",
      "option2": "Mehmet Akif Ersoy",
      "option3": "Sabahattin Ali",
      "option4": "Peyami Safa",
      "answer": "Mehmet Akif Ersoy"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Osmanlı'da matbaayı kim getirmiştir?",
      "option1": "Evliya Çelebi",
      "option2": "İbrahim Müteferrika",
      "option3": "Katip Çelebi",
      "option4": "Ali Kuşçu",
      "answer": "İbrahim Müteferrika"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "İlk Türk kadın pilot kimdir?",
      "option1": "Sabiha Gökçen",
      "option2": "Afet İnan",
      "option3": "Halide Edib",
      "option4": "Latife Hanım",
      "answer": "Sabiha Gökçen"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Türkiye'nin ilk Nobel ödüllü yazarı kimdir?",
      "option1": "Yaşar Kemal",
      "option2": "Orhan Pamuk",
      "option3": "Nazım Hikmet",
      "option4": "Ahmet Hamdi",
      "answer": "Orhan Pamuk"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Divan edebiyatının en ünlü şairlerinden biri kimdir?",
      "option1": "Fuzuli",
      "option2": "Yunus Emre",
      "option3": "Mevlana",
      "option4": "Pir Sultan",
      "answer": "Fuzuli"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Ünlü denizci Barbaros Hayreddin Paşa'nın gerçek adı nedir?",
      "option1": "Piri Reis",
      "option2": "Hızır Reis",
      "option3": "Turgut Reis",
      "option4": "Evliya Çelebi",
      "answer": "Hızır Reis"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi, Türk sinemasının önemli yönetmenlerinden biridir?",
      "option1": "Nuri Bilge Ceylan",
      "option2": "Cem Karaca",
      "option3": "Şener Şen",
      "option4": "İlber Ortaylı",
      "answer": "Nuri Bilge Ceylan"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Türk bilim insanı Aziz Sancar hangi alanda Nobel kazanmıştır?",
      "option1": "Fizik",
      "option2": "Kimya",
      "option3": "Tıp",
      "option4": "Matematik",
      "answer": "Kimya"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Hangi Osmanlı padişahı 'Kanuni' unvanına sahiptir?",
      "option1": "Mehmet",
      "option2": "Orhan",
      "option3": "Yavuz",
      "option4": "Osman",
      "answer": "Süleyman"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Hangi Türk yazar ‘İnce Memed’ romanını yazmıştır?",
      "option1": "Yaşar Kemal",
      "option2": "Orhan Pamuk",
      "option3": "Reşat Nuri Güntekin",
      "option4": "Sait Faik Abasıyanık",
      "answer": "Yaşar Kemal"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Hangi Türk halk müziği sanatçısı ‘Mihriban’ şarkısıyla ünlüdür?",
      "option1": "Neşet Ertaş",
      "option2": "Musa Eroğlu",
      "option3": "Mahsuni Şerif",
      "option4": "Aşık Veysel",
      "answer": "Musa Eroğlu"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Hangi Türk müzisyen ‘Dönence’ şarkısıyla tanınmıştır?",
      "option1": "Barış Manço",
      "option2": "Cem Karaca",
      "option3": "İlhan İrem",
      "option4": "Zeki Müren",
      "answer": "Barış Manço"
    }
  ]
}
